心理健康同生理健康有咩關係？

心理上唔健康係咪令生理上唔健康嘅其中一個原因？
近排有足夠睡眠 均衡飲食 但情緒好低落 之後宜家病咗
有冇關係

有

其實係點樣互相影響?

llol好多病都係因為壓力

冇錯 兩者有一定關聯

壓力會導致抵抗力同免疫系統差啲

不妨google下「心理性胃痛 / 壓力性胃痛」，呢個係典型例子。
壓力搞到胃痛，然後一直胃痛又搞到你好大壓力，死循環

Psychological既因素會Suppress natural killer cell同Lymphocyte
尤其是Depression既人 多數Prognosis都比較差

有個講法係話會影響hypothalamic-pituitary-adrenal axis同sympathetic nervous system.
詳細既mechanism普遍都唔肯定,但統計顯示係Psychosocial問題影響Immune, 而唔係相反

我淨係知心理時鐘同肥婆有關係